【業界良心】第 2 代 RYZEN 桌上型 CPU 將沿用錫焊散熱

第 2 代 AMD Ryzen 桌上型 CPU 將於今年 4 月推出，雖然其 Zen+ 架構只為 Ryzen 5 1600 、 Ryzen 7 1800X 等第一代「 Summit Ridge 」的改良版，不會有太大的變化或功能新增，但相信不少 AMD 粉絲及想「轉會」的用戶都對此系列滿心期待。

AMD 的技術人員 Robert Hallock 用官方的帳號，在 Reddit 討論區確認第 2 代 Ryzen CPU 亦將使用錫焊散熱。用戶購買新一代 CPU 後，毋需開蓋更換芯片與 IHS 之間的散熱材質，已經能夠獲得不錯的散熱效果，CPU 温度更低，就可持續高效能，超頻表現亦更佳。

AMD 在 Ryzen 2000 系列沿用錫焊散熱，確實反映出企業良心，不像「牙膏廠」那樣，近萬元的 i9 都依然使用矽脂。不過並非所有 AMD 的新 CPU 都會用錫焊，例如最近新推出的 Ryzen 5 2400G 和 Ryzen 3 2200G APU 就採用了矽脂，應該是為了成本以及 APU 廉宜售價的考量。

stock cooler 都高質過intel

ryzen 1600 4月賣出去仲有幾銀 要換新u了

AMD

同問